唔靜揀村屋既你係怕咩？

地方又靜尺數大 部分又連車位 有d近市區 有d話就話村屋 其實係花園式管理
依家住村屋仲舒服過果d集團式樓宇

利申住緊村屋

過時過節，紅事白事有排嘈

呢d係圍村

好多村屋附近都有圍村

都有好多都無

老爆周時有
但專爆豪宅

利申：住豪宅附近爛村屋

無光纖覆蓋，有覆蓋都貴市區成賠

偏遠，完

交通不便 多蚊蟲 治安無咁好 無保安

有d 有光纖啦，但無得揀用邊間 ISP

淨係蚊已經日日想搬走

租過將幾年村屋，蚊真係最煩

住得村屋緊係出架車等於大埔一定踩單車

既然樣樣都咁好，咁一定係錢問題

用料始終無大廈式咁好.
租還好, 買就制唔過!

要吸屎

想買

點解村屋一定有蚊

有蛇

村屋撚報到。

而家已經好左好多啦，我𠴱度上年都有和記光纖，網上行 30-100m。

1. 普遍偏遠
2. 治安差. 多爆格
3. 多蚊蟲
4. 打風水浸
5. 多數無景觀 唔開揚
6. 有d村多南亞
7. 要收保護費

想開窗一定要裝蚊網，之前我天台唔閂門日日最少都有幾隻烏蠅同蚊飛落黎，閂返門之後就好好多。

舊多

村屋正到無人有，有蚊裝蚊網乜事都無啦

獨立一棟一定好住架
係排污同蚊蟲煩

其實治安問題真係好睇條村本身，有 d 村治安方面算幾好，之前我搵都會上網 search 村名加 d key word 例如爆竊睇下多唔多呢類 case，還好我住𠴱度以往只係發生過自殺同藏毒。

陀地橫行，新入伙必被爆格！

遠, 舊, 無校網, 嘈, 雜, 無會所, 上網慢
最on9 係樓底極矮
平一半都唔住

同埋最煩就係住地下單位，到時到候馬桶會有倒灌跡象要搵人黎吸糞池。

同埋而家好多新村屋外觀都幾靚仔，用料都唔錯。

落樓下會所已經有得游水做gym,
超級市場便利店餐廳K房全部行2步就有，
點解要揀村屋下下咩都要揸車出去

但村屋都可以密到露台痴露台房痴房完全冇景睇，乜撚私隱都冇。

但同一價錢兩者居住面積係差好遠喎。

無咩蚊，唔駛吸糞，有光纖，有免費車位，10分鐘內步行到地鐵

由私人屋苑搬左去村屋一排
一開始真係唔習慣啲狗係咁吠
不過空間真係大左好多
仲有天台可以BBQ

天台 bbq 真係冇得輸。

有養小動作 鐘意種花其實好正
星期六日係天台嘆下幾舒服

有咩介紹

動物*

Same 仲有巴士站直岀九龍，附近街市超市都有
住耐左真係岀唔返去住樓

有朋友搬咗去西貢南邊圍啲村屋
諗住唔算好僻治安會好啲
點知原來好多人爆格
佢聽講有個鄰居唔記得閂廁所窗
當晚已經即刻有賊入咗去

淨係治安問題已經好令人卻步

我兩狗一貓，天台種花，下午沖杯咖啡訓吊床曬下太陽，好撚 chill。

我條村村口返工放工時間有村巴直出灣仔中環，超方便。

Keyword 大窩口地鐵站

我養龜, 遲D都想養隻狗
同埋村屋車位平好多

留名

黎緊會租村屋住

村屋最怕大業主收過路錢
路權都玩死你
村屋無王管
垃圾婆鍾意執垃圾 擺到周圍都係 吹咩

四腳蛇

同埋糞渠係咪要找人吸

呢個又係麻撚煩
快快搬出去私樓算

市區都有

理想：康樂園
現實：圍頭村

因為靜同大自然？
同埋好多人憎"落樓"依個動作 好難解釋比你聽

公家渠塞左緊係搵渠務啦

我買左中層咋 唔夠錢買2樓連天台

雖然我中層個價可以買到遠小小既村屋 不過唔想太遠反工唔方便

淨係車到門口 呢個feel 已經值
開車門 行兩步 開屋門

中層 無花園 無天台 係慘d

住左10幾年村屋真係番唔到轉頭
可惜黎緊要上番樓了

用係屋邨都得

未住過想了解
成間屋買 中層買 分別幾錢？
個人感覺一係唔買 一係成間買
一門口幾家人出入好奇怪

上面住左科威特人?

黎緊會搬入西徑村，最驚係冇車出入

其實反而咁先有鄰居既感覺
住私人屋苑個陣 隔離住左咩人都唔知
住村屋平日出出入入 見比面咪打個招呼

正正常常ok既
之前東張西望講有個村屋癲婆

咁又係 好彩我樓下個2戶人都好好

交通煩，過十二點就冇入村既車
冇網線，打機要用電話卡上網

自己買一間 分兩層租出去

但唔知幾錢

我得和記，仲要8m

有 細個放學返到屋企上床 發現有條蛇喺度 即刻叫阿爸 佢一嘢就飛咗出窗

利申 我間房一打開窗就有棵樹 懷疑條蛇係咁上嚟

咩年代

心理上一定無地下同樓上好嫁啦, 不過無辦法啦...邊有錢...當個露台係小花園仔啦..加上我都係兩公婆加兩隻狗住, 一定好夠住, 因為3房...遲D有小朋友再諗!

我都係比左大訂, 未入去住..我中層5字頭...錦上路果邊...幾年樓..都算係新式樓...雖然係買貴左小小, 不過無辦法, 新果D個價好硬, 好小盤, 寧願貴小小...廿幾年樓果D不了

一層3戶, 相反容易見, 傾計都易D! 新樓果D村屋多數唔係村入面D人嫁啦....所以應該無咩問題..

好似唔係所有村屋都比養動物,好煩

租? 租真係要睇業主...因為都怕搞到間屋殘...我經紀講如果要搵比養果D盤,你預多千幾二千租啦

我都算好好彩，地下同二樓都好 nice 又傾到計，隔離近閘口地下住既係退休消防員，附近事無大少都會幫下眼，鄰里關係好好。

花痴表示葡萄

如果一家幾口
有車都無市區咁方便

如果自己有車 就住得過
如果無車 出入會用好多時間
村屋勝左地方大 夠靜 可以養貓狗自由度好大

我個陣一入住就即刻去考車

交通的確無市區好...所以村屋位置好影響間屋既價格...愈近西鐵愈貴...我小巴入村都要4-5分鐘, 行路25分鐘左右(google)..我已經plan好左, 擺架單位係西鐵站 另外都會揸車

有聽過個fd類似你咁 踩單車出村之後轉車

單車

咁又唔係，如果業主都係住同一棟
包靚料

都係咖，住村屋有車又係另一種生活質素。

如果搬村屋應該會好快出車

我未入去住, 不過應該會咁做...分分鐘單車仲快過小巴..又慳返返工搭車錢..假期出去應該揸車, 寫意

錦上路站個規劃會起商場, 住宅, 應該仲旺, 不過唔知幾時

多蛇蟲鼠蟻，尤其夏天好多臭屁蟲係啲衫到生蛋

佢西貢 小巴淨係去到村口 之後要行入/出十幾分鐘

要住港島

咁都幾偏僻下喎村屋一定要地點 地點 都係地點

30mb玩手指咩
我電話data都快過你

西貢應該唔少係咁 唔似一排排村屋果啲

睇到 youtube 同 netflix 4k 我已經收貨，九月網上行到期，而家諗緊轉唔轉和記光纖，地下𠴱家轉左比起網上行就爽好多。

我向錦上路站搭的士可以停正屋企。

無知一問，香港島邊度有村屋？

咁我屋企都係...巴打你住邊頭, 的士要幾耐?幾錢

村屋啲蚊勁到有蚊網都飛到入黎

長洲，6M

煤氣 vs 儲水式熱水爐

住嗰到要搭小巴先出到巿中心 夜返就仆街啲蚊蟲又煩剩係得石油氣用附近後山有墳墓住到覺得陰陰地
不過對面樓會裸體出露台曬太陽

元崗村，西鐵站搭返去五分鐘左右，三十蚊有找。

我係你隔黎村

網速慢

中層其實係最舒服個層，相對頂層地下無咁熱同無咁多爬蟲。係活動空間少D。
利申：住過哂三層

大概位置起邊

住緊屋苑式 有光纖入屋

揀左100MB既plan 百幾蚊一個月

有車位 又近市區

其實真係無得輸

村屋相對地係好選擇
之前睇過殘舊居屋340幾呎，賣460萬-560萬。
私樓400幾呎都接近700萬。

相比下揀左間村屋，700呎中層，450萬。再拎40萬裝修，住得好舒服，行出街口2分鐘有小巴/巴士出地鐵站。自己就租車位$1000/月。

附近又有商場，街市，揸車出去買嘢都係10分鐘到。

如果揀村屋，唔好揀地下，蛇蟲鼠蟻先入，再嚴重化糞池倒灌，天台有好有唔好，夏天真係熱到仆街，大雨又驚雨水入樓梯

香港人咁中意番工 你話點解 除非有村屋起係尖沙咀

同我情況一樣, 又係冇錢, 買左幾年樓中層, 468都覺得自己買貴左好多....始終得個露台, 又冇天台花園, 不過就真係好大地方囉.....
唔知係咪我錯覺, 我去個阿e屋企, 1000建7xx實呎既私樓, 我覺得我果度好似大好多.....
你幾時入去住?報告下好唔好住

我都係自我安慰話自己冇時間清理天台同花園......

怕放假冇人鑽牆 搞到成日自然醒
浪費左成日

2015年住到依家，三層天台連地下花園3000呎左右，有私家車出入。之前住四百幾呎私樓廿幾樓高層。
村屋真係靜過私樓，以前私樓上開櫃門拉凳都好應聲，冷氣機滴水聲，依家真係靜。
蚊係多過私樓，不過開電子蚊香已解決。
唔使等𨋢已經夠好，以前等𨋢成分鐘都未到，有時坐滿人又要等下一班
啲人成日笑吸糞，真係唔知有乜好笑，我以前私樓管理費成八舊幾水，一年成萬銀。依家管理費一毫子都無比，幾年未開始吸糞，可能過多一排先吸，都係幾千銀吸一次。

你係幾時買的?

我成交期係3個月...我諗整埋d裝修可能都要7月8月

放心, 附近D狗7點幾就會叫醒你

我果度上個月吸, 900蚊....每戶3舊水.....
我層私樓1/3個月管理費都冇.......完全唔覺得係一個值得理會既支出...

的確係! 錦上路西鐵出中環都好快

我車位係門口, 一落樓梯就可以揸車走, 不過車位依家好貴, 1千蚊一個月

我個度$900, 不過要唔係樓下, 要行2分鐘
不過室外架車日曬雨淋, 買D平車算數

我買屋連車位買埋

我上年11月頭成交, 記得係9月中落細訂, 10月頭大訂, 個量月成交

因為層樓都新淨, 我冇裝修, 就咁訂做家私電器, 改下廚櫃,清潔下, 12月中就搬左入去了, 始終細屋企大屋...好易搬

有樣野我好鍾意, 就係露台有來去水同電放洗衣機, 又慳返屋內好多位

我果度唔包車位, 所以先覺得買貴左...唉

我果度要1000, 不過平過我住私樓時好多了....
渣十幾年日本車, 渣極都唔壞, 有時抽住d野直接用腳關門不知幾爽

其實前業主好多野都KEEP得好好, 好多野都有齊, 唔洗大裝, 係我老婆話間房要整地台依家佢日日上網睇點搞靚間屋

如果份工係home office
住村屋真係好撚正

我又係地台床wor, 因為改左兩房, 夠位做埋衣櫃間個衣帽間
講真, 呢d野住緊私樓兩房就係諗都唔駛諗~~~overall我覺得住得幾爽

村屋真係正

我住流浮山, 返中環
都覺得好撚正

返工要幾耐

900蚊又幾抵。
以前個個月pay八舊幾水，唔係話比唔起，但除咗睇住個門口，倒垃圾同唔使自己搵人吸糞，好似無乜服務，送錢比人使咁。我嗰度算平，新樓貴到4,5蚊呎，供完層樓仲要成世養管理公司

而家有返真無限4G plan
點解仲要join啲8mb 家居寬頻

你幾時買？依家買嗰啲通常得地下包車位

唉屌
我住緊隔離塊地係丁地但條友又唔起屋
用左嚟種樹種花乜都種
惹左勁多雀仔返嚟朝朝嘈生哂
有時仲飛到我騎樓到打架
屌！！！

一出門口無野食，有車位但揸車出去又係要搵車位，不了

港島都有村屋?

我早兩年未有光纖，用4g收得兩格，速度得十幾M，有時得幾M，根本唔穩定

整個稻草人係騎樓

仲有村屋最on9係
如果夏天日頭係屋企
室內係熱過室外
我住三樓
每到夏天成層都變左蒸爐熱到仆街
日日要24小時開冷氣先屌到

屋企大個感覺係舒服好多

咁又真，每個鐘都諗住要出街食野，住私樓好，公屋仲正，樓下有街市百佳惠康7仔ok，雪櫃都唔使咁大個

住緊村屋 上網100mb 298 有500 1000比你揀
成條村得幾十座
冇陀地 有車位 環境好 少犯案
係有人結婚同新年先放下炮竹 舞下獅
我個到租緊12-15k都有
正到不得了
不過就住山上面 行10分鐘到火車站

我最近都想搵小全幢，利申住緊市區四百零尺，仲有十年要供既三十幾年舊樓

三樓緊係啦，夏天唔上天台灑下水再開冷氣降溫，中暑都似。

利申返 700尺

天台整個帳篷就搞掂
申報返先乜事都冇

利申 村屋打手
買居屋不如買村屋

一到夏天我要四部冷氣開哂
成四千銀電費
所以其實住村屋 特別是三樓真係要諗真啲
長期計落都大開支

我租架咋
之前諗住買個帳遮下
點知上年係咁打風
隔離屋天台成個帳吹落街差啲整爛部車

我屋企夏天晚長開兩部 訓教長開三部
電費都係1500-2000

係，住左幾年三樓頂唔順搬左去二樓，兩個世界黎。
同埋天台住耐左唔會成日上去…

租就慘啲
買左既話整個帳篷舒服勁撚多

啲人成日講話收過路費
其實都係屯門元朗上水粉嶺大埔個啲山卡啦村屋
近市區啲村屋9成9唔會收過路費

煮煮下野要去換煤氣,出面落緊雨就真係恭喜你

你係住過村屋先得出以上觀點 定係純粹你自己覺得有依啲問題 除咗多蚊蟲之外 我無遇過其他問題

利申: 住咗廿年村屋

住村屋好煩
我由細到大都係住村屋 住左20年
返學搭車麻煩到死 淨係得小巴來往 可能我住得比較僻 要去西鐵站/輕鐵站真係要搭小巴/的士先可以去到
d小巴又係癲既 無話有一個固定時間 佢鐘意每15分鐘黎一次就黎一次 鐘意20分鐘又得
我個陣住 仲要唔係總站 係第二個站 成日都爆哂位
你諗下 冬天都還好 都係食下西北風 同埋冬天都無咩人外出（我個邊係咁）
夏天等小巴真係等到想死 屌佢老母15分鐘都算 試過大熱天時企係個小巴站乜遮乜擋都無 係到暴曬40分鐘
拎左遮都差d曬到變人乾
仲要塞車呢 下就出去都無咁塞 屌 朝早返學真係塞撚到on99
再加上仲要過十幾枝交通燈 真係火都黎埋
唔好同我講咩：早少少出門口咪得囉
唔得架 我試過朝早6點幾出門 屌 仲多人d添
（唔知點解依家好有錢佬都鐘意住村屋 搞到愈黎愈多車同人）

交通不便都算
每逢天后誕 勁多人上黎朝聖 啊豬啊狗都有
又整多次大塞車 都算喇
天后誕又要封路 變左有入無出
你想出去就要係佢封路前出去 想返屋企就要等佢解封後先返得
又係一大on9事

仲有就係 好多蚊
整左蚊貼 驅蚊器 蚊乜鳩都整哂
都唔知點解仲可以有蚊屌佢老味 d蚊晚晚係我耳邊好似轟炸機咁款 搞到我成個月都無得訓

不過除左以上既問題 overall黎講 住村屋真係靜既
起碼無咩雜人敢入圍村搞屎棍先 算係天下太平
但係真係頂唔順交通個問題。。（因為仲係學生哥 無車 屋企都無車 一定要依賴架仆街小巴先出到省城）
仲有就係 想叫個外賣 都唔送 話太入

諗諗下住三樓連天台除咗可以bbq之外都唔知有咩其他用途 夏天又曬到天台地板熱辣辣 連間屋都熱到似熔爐咁

如果有蚊網都有蚊，試吓起抽油煙機條管外面加網，另外擺定個電蚊拍起門口，check 咗門口範圍冇蚊先入屋

利申 中層，差唔多大半年先入到一隻蚊入屋

6.
錦田八鄉真係好撚多蝻

依個真 我叫麥麥送佢話太入唔送 但係我個frd叫就送 (同個frd隔條馬路 佢住對面豪宅)

有幾個朋友都住 平d嘛 當然唔係間間都1-7啦

煤氣？煤氣有一罐罐買？石油氣下話又電磁爐電陶爐仲用氣體？

成橦買至少1000萬啦

咩年代都係 村屋同鄉下無分別
除非你個邊啲村屋勁近市中心 近屋村

你嗰度真慘，我嗰度戶戶送 food panda都到

住緊屯門村屋 得一個缺點就係上網慢

住緊東涌中層，地下係屋企人住連花園。
好處係靜，舒服，花園夠大可以放狗，BBQ，種樹種花，車泊門口，遲吓換電動車唔駛煩充電

缺點都唔少，要用山水，沙石多成日塞水喉，一塞咗就涼都冇得沖。要自己拎垃圾出去掉，如果唔近垃圾站都好煩。上網慢，得8mb，想喺屋企裝cam睇住隻狗都唔得。夏天起勁多蚊，蛇都有。交通不便就梗（唔近地鐵站），揸車出入就冇問題，老婆被迫要去考牌。

不過唔駛講，家下住慣咗村屋返唔到轉頭，叫我出返市區又細又迫又嘈真係唔得

唔係個個習慣用電
尤其老野

一間三層一層700尺，潛建地下700尺變1400尺
花園接近2000尺

出元朗10分鐘
出九龍30分鐘

上網hkbn 1000mb

有車位

可燒烤

有養洛威拿

有工人

有蚊網，極少見昆蟲

有裝cctv

樓上話乜鬼保護費又爆格既，咩年代啊報警啦

除左豪華別墅獨立屋呢類，村屋係完勝

垃圾村屋就唔好比了

呢個真
睇嚟巴打真係長期住開村屋
我住個頭真係要定期自己清渠

以前真係要成日吸，之後駁左排污渠就一勞永逸

住私樓好，個個月比幾百至幾千銀管理費唔使理吸糞，住夠幾十年比多幾萬大維修又係有專人搞，乜都唔使理

見過有蜈蚣同蛇

裝上網係咪好煩??

多數都冇光纖
但依個年代冇理由接受6mb仲要收299
所以要搵定真無限4g

向天台整埋玻璃屋真係夠做 studio。

或者只揀d有光纖既

我住果到1000mb都係每月256，有兩間可以揀，而家應該唔洗200，仲有得要2000mb

無得咁講 村屋空間大咁多 夾埋差唔多三四千呎 整埋投影幕同音響睇戲呢啲嘢私樓做唔到

坑口？

因為我屋企24小時有人
試過夏天室內成37度
仲要完全唔通風
以前我住過20樓高
夏天日頭都起碼有風吹入屋
但村屋真係無風

貴一倍有幾多
你租/買間屋又平幾多
點計都抵喎

meanwhile 市區已經普及緊1gbps

住咗十年終於有30m

#metoo

只係車位要$1200/季，有物業管理公司

大樹下？

去淘寶買天台隔熱墊，都唔係好貴

我個到村屋有光籤。
三上電熱水爐。
石油氣睇錶計錢(每幾日就有師傅自動自覺換氣)。
如果揸t車，仲可以揾中電駁三上叉電。
仲可以整太陽能，中電回收計劃。
吸糞，起樓之前已經整定個暗位，一有入伙紙就搞得。就算無暗位，都仲有好多其他方法處理。
天台加儲物屋。

除咗無會所，同埋落雨無瓦遮頭行返屋企比較煩之外，真喺無乜缺點。

保安問題，真喺好睇你邊條圍。

我嗰度都有光纖啦，用咗差唔多成年，依家好多近市區村屋都有

夏天又可以拎拖鞋玩滅蚊無雙

我都想知

我住左5年叫識曬附近既人，環境靜，定期有人滅蚊，天台bbq，星期日開大hi-if 播歌無人投訴，1000m打機，十分鐘行到市區，700尺二房，廁所都有二個，地下戶有時煲湯會比D我地飲。 村屋真係好正（非圍村屋）

可以揀 d 獨立屋，全棟連前後花園，又係另一種生活質素。

石澳𠴱頭？

鄰里關系真係比市區和睦得多，市區可能分分鐘同一層樓住十年都未打過招呼。

成班屌村屋既都唔知識唔識玩村屋

3樓連天台必起玻璃屋，地下花園必潛多300尺以上空間做屋內範圍

on99

好撚同意
淨係識話收陀地 多蚊
陀地依家村屋好多都冇收
蚊就係露台同較整蚊網就解決到
你話居屋同村屋揀我一定揀村屋

我唔會同隔離屋打招呼囉 因為我隔離屋個個係垃圾婆 專執條村啲垃圾返黎儲 儲到咁上下就拎去賣
佢就開心囉 我住就弊矮
點賣呀層樓 人地見到都掉頭走

1）出入唔方便 過咗某段時間就要搭的士
唔近地鐵站 每次出入都要搭小巴/巴士
出入時間耐咗/等車又要時間 車費又貴

2）上網成日斷 一覺唔好彩要用自己data
有排仲要連電話訊號都收唔到

3）太靜 靜到大聲啲講野樓上樓下聽得好清楚
你話夜晚訓教靜其實好 但係你夜晚一講野大聲啲就聽到晒
大時大節好多人去村屋燒野食 但係啲聲收得太清楚

4）雖然屋企有養狗 但一番屋企 全村啲狗開大合唱 嘈得濟 你一番屋企成村都知

5）用儲水式電熱水爐 要習慣同時間競賽又要耐得凍水

6）要成日有糧食儲備 屋企無野食你會想死 又無得落街

7）昆蟲太多 有蚊網都可以咬到我成身蚊爛

好處只有 屋企大啲仲可以燒野食 養狗

同埋我成日比狗吠聲同人傾計聲嘈醒
新年仲比炮仗聲嘈醒

石澳嗰邊有村，google map自己睇，有冇得賣就唔知

買左既巴打可唔可分享下點做按揭，好似只係做到50%？要嘔成2球半cash 出黎

你住邊？間屋幾多年樓齡？

由市區搬去村屋搬咗幾年 大埔村屋
都習慣咗好多野 不過始終都唔鍾意住村屋
可能有啲鍾意養生/中年打後 都好鍾意住村屋

我唔知樓齡幾多 但外牆都唔算太舊

石澳有時真係仲唔方便過新界。

村屋就係煩按揭，我好多朋友好想買村屋但都係因為嘔唔到咁大舊錢做首期焗買市區細單位。

我都好想住
村屋咁大咁正
但有concern

1. 唔想比錢陀地交所謂既過路費
有d村講到明泊架車係到要鋤你20-30萬 （真人真事我的朋友不是我）
2. 交通
（呢樣野係好多人concern, 不過我覺得住得就預左）
3. 最大獲就係住村屋首期好多都比一半以上
真係那有錢.gif

不過邊到有好村屋推介

使鬼收陀地咩
收車位租都夠使啦

新屋村做到8成喎

我夠膽講全港有一半村屋唔收車位租
利申：我個到唔收先 但要爭位泊車
遲左入村只可以泊人地後面
人地朝早要用車你就要渣架車出去讓比人出黎

3樓要搬野果陣好煩

細個住村屋啲蛇蟲鼠蟻乜撚都有

想問下點知道要吸?

我就係自己搬 累到仆街

邊度有啲筍村屋? 例如10年樓齡內，離市中心/地鐵站唔太遠，治安好

沙田好多都幾廿年樓齡

租/買個陣唔識問人包唔包車位？

究竟有冇常識，陀乜撚野地，人地閘你門口，你唔識報警咩？

講得出呢d都好on9，擺明比傻閪玩但係又唔識反抗

一塊垃圾爛地比個車位你正常都係1-2000一個月租

租同買 正路都包車位啦，如果唔係洗撚住村？

大埔大尾篤同近火車站泮涌村都差好遠喎

曾大屋嗰邊咪有新樓
沙田頭好似都有

果啲係咪新到未賣得

如果泮涌就唔洗煩交通方唔方便同糧食問題
我個到good panda都唔送

我都係經過見到

東涌邊頭？依家都搵緊東涌村屋

元朗馬田 ，大堂

佢呢啲人係人講乜佢就信到十足既人黎
講真 邊條村會收陀地 上網打一打村名就知
唔鐘意住村屋咪算 係要出黎柒

除左遠之外，無咩唔好，風景優美，租金又平過市區

我果到比$200管理費 算唔算陀地數？
其實村屋唔一定要買圍村個d 現時有好多都起左新既村屋一式9間變 咩咩花園咁 好似人哋獨立屋咁 不過就分三層三戶人 或者地下連一樓複式單位咁。

曾大屋格黎個邊係新樓 叫山下圍 都係曾大屋啲人黎
多石個頭有新村屋 仲起緊好似
但沙田村屋好多都30年架啦
因為沙田要發展新市鎮 政府就係80年代開始收返舊村發展 再賠地比原居民 所以沙田村屋好多都係80-90年代起緊係真既
但村屋黎講 30年樓唔算好舊既 唔新唔舊咁啦

你村屋係咪叫乜乜花園個啲 唔係叫xx村
如果係前者 叫你個到應該會有保安 200蚊管理費抵比啦
後者既話9成陀地 但又未聽過陀地收200咁少

返去影比你睇

你比陀地定管理費都唔識分？

我 daddy 有村屋放租

Tg me

話就管理費 旦得一條友坐係貨櫃食花生吸煙，有時開台打麻將，咁你話返比我知係管理費定陀地

即係唔係發展商派落黎管理員？其實你嗰度係咪有圍牆屋苑式？

夜晚好靜
有時天都未光出門口番工好驚
成日望後面睇下有冇野
要勁快行出村

乜乜花園個d車位根本就供不應求
求其霸官地劃堆車位就自然有一堆租客/街外人走入村租
有唔少住附近屋村無車位
突登走入來租
使鬼攪咁多野重同你收陀地咩

龜速上網
多蚊
儲水式熱水爐
石油氣
一應俱全

多昆蟲
睇你間屋咩位置，有d係巷仔中間，污糟到仆街，又窄，又多渠多積水，好多蚊

住開村屋係唔會想住返大廈
環境相對地靜
空間又大啲

有蛇蟲

地方大 交通養架車搞掂 可以約fd bbq 近海隨時去釣魚 遲啲樓下起完沙灘可以幾時去都得
係野食同網速難搞
利申：住咗村屋20年

做唔到按揭
銀行話只做到4,5成
換樓就易，首置就買唔到喇
樓上話做到8成係邊啲？

沙灘？你住汀角路大尾篤嗰邊？我住咗三年已經有光纖

係呀光纖佢話過多一兩年有

村屋有分 好多隻
我D係 集團式 有管理
蛇蟲蟻蚊 都冇咩
好多村屋 問題都冇
吸屎 奇實化糞做夠大 好多年唔洗吸
不過 價錢都幾貴 不過大 空氣好

不過村屋一定係上車盤
700呎 200萬不是夢 不過遠
355呎 舊農屋 60萬都有
係上會難
同街市買菜咁
住緊 渣車都要十五分鐘到車站 村屋
買野都要踩十分鐘單車 不過超平 平到冇人信

一定唔係管理公司 係圍牆屋苑式

出門計，送埋個仔去外母度，total 1個鐘

係囉，會所我又極少去....好唔抵

有個人坐喺度做下樣，算係咁啦

原來三樓堅係熱？天台整個頂會唔會解決問題？我住中層，好憧景有天台

會所另收費，你唔去淨係比管理費

可以做埋太陽能發電順便隔熱 我見好多都做左係個天台屋到

換得應該係石油氣？
點解唔用電爐？

其實住村屋係咪9九唔洗諗上網連線打機

太陽能板只可以起一半，另一半都係比太陽曬住。試下鋪隔熱磚

鍾意用明火

揀d有光纖
不過相對選擇會少左

點樣check?
上網搵租盤唔見有標明
定係要問agent?

去isp個網頁
一打地址就知啦

唔想問agent咁煩咪問下寬頻公司
我估agent都要問返業主/寬頻公司先知
佢地話你聽有你都唔好咁老定自己check清楚
合約冇寫有冇光纖的
氹左你簽就碌柒

30mb唔係叫好左
係叫繼續食屎

蚊蟲

逐間ISP check光纖有無覆蓋到?

另外 同一棟村屋
唔同層會唔會共用流量
即係其中一個BT緊其他人可以唔洗用

我條村已經有1000
講真同樣價5-6球 我寧願買間村屋住
雖然係上網貴d 夜番可能要搭的士番村之外
但偽免費車位 洗車又方便 屋企大d 又可以叫人黎bbq 真係好撚吸引

村屋正常得 netvigater 同 hkbn
自己check地址啦

用緊1000mb表示好快

我個邊小巴去到2點先會冇

露台經常有不知名蟲
而家春天暖暖地 又到臭屁蟲出沒

利申：啱啱殺左幾隻

我都諗緊蚊蟲呢個問題
裝紗網有無用?
你地會唔會長期開冷氣

有裝呀 但都會有昆蟲爬/飛入黎
抽氣扇 門口位 都已經夠佢飛入黎

.

日頭室內我量過有成37度
到夜晚啲石屎散熱
幅牆都係蒸緊間屋咁
因為我租我就無係天台加帳
不過村屋唔通風都係事實
夏天係又焗又熱

住得機屋都有車啦
係d仔女慘d

村

我搵中銀恆生 申請緊未批。但佢地都話做7-8成都應該得wor! 廿幾年樓果啲可能就做唔到

你地用邊隻蚊網？我用百摺式真係冇呢個問題。

我就樓換樓比左三分二做首期。

爸打有冇好介紹？

咩撚野叫老爆 加個老字型啲？
屌你老母臭閪

追post

而家買個車位都七位數
村屋五六球連埋車位喎

成家住村屋十幾年 愈住愈舒服

天台唔係一樣好多蚊咩

我覺得只係交通唔方便,依家連光纖都有埋

5:00pm開定驅蚊機 開到7:30pm
訓教再開

住咁多年小強多過蚊

利申原居民

除了5之外無其他問題
有d真係伸手掂牆身

老實講，
你所講嘅體育設施同超市餐廳，我條村200米內有齊，仲要唔洗管理費，用先比錢

1. 唔撚升值
2. 女人會嫌多蟲

topic係咪打錯字？

識住一定住中間
地下成日有人行過，好多雜聲
頂樓入夜熱到仆街

中層最好，無天台，清理少一樣，又唔洗被逼招呼朋友黎BBQ

識住一定住三樓連天台
整太陽能 電板
變相合法潛建
貴小小二層

有冇D集團式管理，近港鐵站（15分鐘路程左右）得黎又平平地的推介

冇保安 啲隔離鄰舍嚐到仆街

嘈

北區 仲有
要平等D圍頭佬 賭大左一輸錢
平平都有

近地鐵又要有管理既村屋屋苑邊有得平平地咖，有 d 屋苑管理費分分鐘仲貴過市區屋苑。

ON9 00後? 加個老字有咩問題

應該有部份收益都係養人啦....

咁就個人煮食喜好，但地方大左，以前焗爐只可焗春雞，而家可以焗火雞

咩唔靜呀

老爆 要養狗

我度得和記有fibre，村口有擺banner，上網搵唔到

我度上網打dd lot同地址search唔到，但問sales就有

村屋都住唔起

南亞狗有錢租村屋?

咁招呼朋友都少既

大埔有華樂豪庭同大埔山莊，不過中層都6球開外

打錯太湖山莊

邊個話你聽村屋係獨立一棟你住晒 一棟租晒要幾錢你知唔知？

where ?

細個出唔到夜街😂
得專線小巴

橫台山？

自己住緊新型村屋，有光纖，所有面積加埋三千幾尺，花園泊到兩架車，人口密度低，其實唔錯，不過多蚊，行去火車站要四個字，但係真係有得必有失，講方便就一定唔夠私營屋苑咁方便

其實村屋好多蠱惑野，有啲有地牢，有啲地下嗰層樓底好高，睇吓大家搵唔搵到依啲特色村屋

On9仔加咪加囉

玩夜左要返屋企你就知麻煩

住緊近公路既村屋 5分鐘步程有超市，車程2分鐘到西鐵站，去西鐵站既小巴都六七架，又有巴士去到大欖，最緊要係有n車經過 出九龍都係半個鐘既事，環境都唔雜，所以村屋真係好睇位置，方便可以好方便，吊腳既就好麻煩

輕鐵沿線村屋留名，
一分鐘行到輕鐵站

祠堂村嗰邊？

邊條村呀

嗰邊冇n車經過架 我嗰到再出d

樓下冇m記

聽人講沙頭角嗰邊啲村屋好平又好住，出粉嶺都只係15分鐘

Ching住洪水橋？

我都住三樓 買咗啲人造草放天台再灑水完全解決到

其實如果天台有玻璃屋都已經冇咁熱，玻璃屋頂再加多層隔熱效果更好。

以前住過嗰到十年都係聽過一單喳喎

小弟正是

你岩岩落黎？
加埋你老母度，屌你老母

怕蛇蟲鼠蟻

其實 放棄到 方唔方便 返工問題
上車 真係唔難
沙頭角公路 二邊大把村屋 又平
車位 連租都唔洗租
講左幾十年買樓難。。
新界係最近十年先貴
村屋 好小交易
唔留意 基本冇人 知咁平
250萬一層都搵到 再平都有
不過真係比人住 冇咩炒家

比人投訴就麻煩，最好喺舊磚上鋪隔熱空心磚

唔塞車就係
朝早塞到仆街

講三樓 熱
天台 整太陽能板 最新可以2.5米
變相合法 潛建
比幾十萬天台再起多間
村屋 真係 冇得頂

治安就仲易 收養 流浪貓狗就得 24小時保安
我養左好多隻狗貓 整埋Cctv
都係想方法解決
D狗真係好撚勁養係出便 有朋友 想令d土 種花
嗚嗚叫 花園整間狗屋 冇咩治安問題

外面人住村屋
要留意地權，路權
試唔少有屋但過唔到水電，有路但唔比行
要留意原居民排唔排外
試過有人搬入去裝修唔搵村長做，以後無好日子過，所以裝修工人入唔到村
又試過屋苑式，入伙後唔比錢村長，比人封路，警察話私家路無計
蚊蟲連蜈蚣都係常客，蛇得閒客串，住蠔涌試過村口有13呎巨蟒
打風水浸，跳制要自己搞掂
鄰居好就好，唔好而又原居民就係地獄
最後買樓時要比好多首期，第一村屋只做6成以外，第二估價定低於巿價，第三估到都要測量師行搵人實地睇、質素唔好，缺地權之類，無得按揭，買到都難甩手

太陽能板都只係比遮一半，仲有另一半都係晒到熱

何必留係香港

南邊圍係特別差，都係原居民做
有傳說新搬入去頭一個月一定爆
仲有打劫

其實巿區都有呢種享受,好多house可揀
不過過億
大佬圍村都要講性價比，近鐵貴到傻

返左去同薩達姆死過

而家一樣

仲有一半 曬下3 放d野 種下花 洗衣機
有D大門起左係三樓條樓梯間度 當1400呎用
不過多係成棟都係佢 地下二樓租

呢D真心又睇你慣唔慣，
我只有小巴出入早5點半晚11點，
少開窗唔係怕蚊蟲係怕陣豬屎味，
全用電，旁邊係福德祠
你住我對面？

八舊幾水管理費私樓邊度？
我一樓兩伙都過千蚊

有冇人住過橫台山個邊？
黎緊會搬入去，交通都算方便，有三架巴士，兩架紅van,一架綠van 出大埔，上水，元朗，錦上路西鐵

問左寬頻都有1000mb同500mb網上行，有三上電即熱水爐，但個邊真係完全無咩野食......

無入過去村入面，因為住個到都近大路邊，唔知橫台山入面有啲咩餐廳士多之類.

當初都諗市區樓，但真係太舊同細，價錢差不多，所以揀左村屋，恆生做到8成半上會，供30年.

你地邊度搵盤？上網定地產舖

上網假盤多到乜咁
又有機會係假業主

450萬村屋首期要幾多？

好似要4成?

180萬點比喎

元朗

咪同我講元朗啦，有咩村民係市中心？最快要行幾耐去到麥當勞

麥麥送

咩年代都有

如果係元朗振華花園 應該行十分鐘左右

橫台山上年夏天有場雷暴浸得幾勁。

隔離村都有座廟不過唔係福德祠呢唔係你對面啦

大埔單支樓，$850，已經係2015年事，唔知有冇加價，不過係一梯八伙兩部𨋢

以前睇屋其中一間差 d 扑錘，但最後因為幢數向路邊而週圍冇都屋怕唔係咁安全，而且間隔麻麻，但個 view 真係好唔錯。

路邊先好，唔使驚比人封路，不過四線行車，可能會幾嘈下

古洞，諗起天巒，隔離金錢村

金錢有獨立屋，淨係個盞廳燈都大過我部車

係外邊落地玻璃睇到⋯

今時今日買點先申請到高成數按揭？

石澳？

單講搵車位遮

你數下大堂 錦繡個邊d村先啦
一條半條拎出黎講

屌！ 大把村屋係偏僻 亦都大把村屋係近市區
你唔講錦繡有大家樂，7仔，百佳？再講人哋豪宅區元朗，上水車5min一班早上又有特別班 一千萬間 睇死你都買唔起
又要問有咩村屋係市中心又要行到去m記 答左你又同我講二樣 九唔撚答八 自google 啦 一條半條，井底之蛙

沙田都有一堆

無知撚太多

入村半個鐘，自己行路試過45分鐘，成日塞車仲要

住過近天水圍站嘅村屋
係幾爽嘅 不過多蛇蟲鼠蟻

村友
年半前搬入黎
我地衣面交通算方便
近大欖隧道，邊到都去到
有光纖，無限熱水，屋苑管理，自己有蓋車位
朋友上過黎既都話想買番間

上水新起既要2千萬了

而家新起既差不多一定行三箱電，裝電熱水爐一定係即熱式。

但始終冇乜鋪頭同食肆，食就得附近間泰國菜同石湖塘餐廳同間外賣 pizza，買野飲只能去油站。

住緊個到 1000mb光纖

去西鐵站行路2個字到

係好偏個啲直頭收唔到上網

元朗西鐵站側邊啲村屋肯定方便過好多所謂市區囉
5分鐘步程到西鐵 10分鐘內有齊所有日用品
成日笑9村屋

係咪和記？爽唔爽？我電盈九月約滿諗緊轉唔轉。

條蛇咁機警

香港寬頻

電腦好少用唔肯定快唔快，但手機wifi就好快

food panda ,deliveroo外賣apps送唔到咩？

和記返大陸肯定無pccw咁爽，你有冇用大陸電視盒子？無就可以唔使理

各位巴打點睇錦上路高埔村個邊d 村屋？附近有超市同餐廳，又可以行路十零分鐘去西鐵站，二樓連天台ard 6球 入得過嗎？

搬左去好近坑口嘅村屋
原本好憎 又唔習慣
住耐左真係好舒服 又少蝗 又清靜
我條村啲人普遍質素好高 多外國人

接受到靜同無市區一落樓既方便 有車會再方便
不過巴士都幾密
係唔錯既地方
我有親戚都係果邊住左十年

村屋好處
好靜，真係好靜好舒服，每次係元朗買完野再返去即刻覺得寧靜好多
鄰居幾好人，唔知係咪我條村係咁
地方大d，同一價錢真係出返去住細1/3

壞處
好多昆蟲，以前有一排勁多蜜蜂入左黎真係人都癲，青蛙，檐蛇實有，有時攤係度玩玩下電話就會見到檐蛇你天花板走過樓下小強，青蛙，蜈蚣，蛇，蜘蛛乜都有，住地下要鎖實門窗
村霸，條條村情況唔同，我條村就有，你間屋連埋車位就收你路費仲要地方得咁大，愈黎愈多人住愈黎愈多車，車位愈黎愈貴，上年夏天仲要水浸，後面屋三架車要劏兩架然後打風d人諗住泊返去安全d唔水浸嘅位點知吹鳩左隻鑊落黎睇住人架車入左廠幾個月先出返黎
唔方便，睇地方，但其實住得村又好多都係唔方便要轉多程車，巴士都還好，專線真係痴撚線，繁忙時間等三四架先上到，的士？難截到傻
大時大節我住錦上路個的士站閒閒地排兩個鐘，上年見d人加錢又有call紅的又有咁去搶車
果刻就覺得自己做錯乜野會住係村
買野唔方便。有車都仲ok，但如果放假放星期六日揸車出去都係死，無車除非你慣性買夠錢送貨，唔係托野返屋企都幾攰
打風就好似與世隔絕咁，周圍塌樹，有一年塌樹好勁，有車都無用一大棵樹封左成條路，永遠政府最遲處理而d地方，上年山竹係村民拎鋸出黎開半條路先有車行到
雖然缺點多過優點，但都係鐘意住村屋，寧願無價不過比得起錢住靚私樓都買到寧靜嘅

退休住一流 地下花園種花可以地植

果度有幾間屋都放左好耐無人住

可能未批滿意紙，要搞好多年

不過唔好再吹棒村屋喇 住番一棒棒有lift先係贏家

真？唔係最少都要一半咩 材屋點做8成按

咁大家要求既野唔同姐，
個post 問我唔揀村屋係怕咩我咪答，
掉返轉我無興趣知道其他人揀村屋既原因
況且覺得衣家屋企個size 好夠住

住過幾年村屋，無蚊（裝蚊網同開蚊燈），見過一次曱甴，無被人爆過

唔需要解釋呀，
衣家係post主問人點解唔揀村屋，
掉返轉我無興趣知人點解揀村屋呀。。
我好明白大家要求既野唔同姐，
人地中意靜中意大自然，我就係怕靜怕大自然，
平時都出得多夜街，係市區都成日俾人搭訕，
叫我住村屋半夜出入都真係咪話唔驚，
仲有大自然，我係怕蟲怕到連經過草地聽到草聲蟬聲都驚到攬實男朋友果d..

留名

咁實有架，
掉返轉d人sell 村屋靜唔通我又要話單幢樓都有d好靜。。

同埋有得揀我唔會揀公共泳池公共gym,
自己會所私隱度高，間中包場同朋友pool side party 又得，
大家追求既野唔同

怕貓狗

我都想住君臨天下，不過要同一地毯面積，大約4000萬
村屋4xx萬，睇餸食飯
同意樓上，各人心目中最重要既野唔同，我想講多一點係荷包既Size都唔同
Btw, 我識d好極端既人係好鍾意昆蟲tim....真係吹帳

全部冇料到。

𠴱頭唔錯啦，近爾巒 marcket place 附近又多食肆，去元朗 yoho 又方面又有條錦田河景，二樓連天台如果係新樓六球左右算唔錯，我而家間屋兩年前四百三，而家都上到六百五。

呢間近排經過都已經入哂伙啦。

如果買村屋真係要留意滿意紙呢樣野，尤其是樓換樓當你賣左層樓但新村屋滿意紙遲遲都未批真好煩，有 d 可以拖你好耐。

咪玩啦。

巴打間村屋都係個頭？近邊度？見天空之城個d 都吾錯，環境幾好？但租停車位好貴下

又貴又細

我住元崗村𠴱頭。

照佢鋪話法買納米樓對住間同酒店雙人房差無幾既家都可以叫贏家。

人地洗衫晾衫都可能係同一個位

邊有位擺洗衣機。

拎落街洗，食飯落街食，沖涼去會所，屋企得張床扑野得啦

我都唔係好明吹奏村屋做乜
真係條條村都係大圍村，元朗南邊圍而d係鐵路隔離咩
錦上路已經最多屋近西鐵，但屋苑式好似錦安花園都成七百萬
住得村屋好多都係貪呎數，夠實用，環境靜
有幾多個真係貪交通好方便

小孩反學㸃搞? 幾個人同時用車點好?

真係得個大字
頂樓連天台係唔錯嘅

百貨應百客姐
我d fd買私樓唔通我會笑佢傻的嗎而個價位買到丁屋七百呎
頂樓連天台係幾正
睇你咩人，有fd勁鐘意曬太陽，搬左去頂樓連天台就唔使再去泳池曬
壞電器，執屋最煩，執屋閒閒地行十次樓梯掉垃圾
前排壞左電器，好彩而家有政府做回收，有人上黎托走，以前真係托撚住佢兩層樓仲要托出村口

四季名園果啲環境真係好靚好舒服
不過都係岩退休住多啲太隔涉

做唔到mortgage 呢ching

點會有 新界先會有

就係做得 唔高先咁平
聽講做到4至5成。

就係早6.7年 有人推介我買一層西貢 700 60萬

比條進村路 問題 搞到冇買到 後悔

一洛去就海。 不過條進村路 好撚多草 仲得單線多小小

點會冇，石澳咪有囉

條路長唔長？ 我有朋友直頭自己比錢執個條路 不過 只係佢門口到村口條路50米左右

個d係牌照屋唔可以賣

進村大路。。。公家野。。。
不過簡多次 我都會整 。。

除草加多整返成條路 200米到 都唔洗十萬

不過真係背山便海 對便豪宅 泊埋船都得
人間仙境。係山卡啦

冇後悔藥

我都對村屋有興趣，真心覺得好正

但最多係咪8成按？ 如果買將軍澳個頭d村屋做唔做到8成？ 通常搵邊間銀行？使唔使hkmc

以前見多數700尺，而家見到450尺又有，530又有，600 都有，真係好鬼吸引

批到六成你都偷笑
多數估價低

所以早期 叫人唔好買果d人 真係要仆街死
又升啦 我住果到530

我屋企人用中銀，會有人視察環境再比幾多成按揭，其他銀行唔知

樓自住其實幾時買都冇咩問題

同個租計過差唔多 就抵買了

如果租比供 輕鬆好多當然係租

租買 都要睇 手機都有得比較啦

我今日 出去睇 仲有 350萬 700呎

多數有得講 300 320左右啦 有存幾年錢一定買到先

一跌就仲好講價

d蚊多到訓唔到，已經有隔蚊網

想問各位巴打，除左買樓時搵銀行估價外，如果想知現時住緊村屋個估價可以透過咩渠道得知？

二樓連天台生活的日常。

你以上講嘅野都唔撚中
點解可以對村屋有咁多誤解
出市區5分鐘到
未比人爆過格
有蚊網根本上d蚊仲少過市區
景觀靚，望到山又望到天
冇南亞
冇保護費收
利申住左村屋十幾年

打風水浸，以為係第三世界國家咩

住村五分鐘出到市區只可以講你幸福可能一出世就係本村人住係果度或者你比得起錢買同租
但大部份村都集中係大西北
你估全香港條條村都係大圍村，田心村，排頭村

屌好撚多無知撚

薄扶林

講咁耐無人敢講咩村

你唔好講村屋
我而家住緊郊區私樓依d外賣app都全部唔侵我玩
香港得pizza先肯速遞郊區

上網同外賣

我而家住緊郊區私樓有1000mb上網，但未來都想搬返出市區
因為一放假唔想出街就慘，除左pizza同杯麵就無其他野食，外賣app唔侵郊區玩，上年連kfc都收埋我嗰區皮，原因係我嗰區多人叫做唔切索性唔送x1000 睇見人地市區一打開個app就大把野食擇就好唔忿氣

食都慘，上網都6mb既話真係咪搞